呂智恆：初選機構變成民主動力式大台，我唯有杯葛！

泛民初選機構變成另一個「民動大台」

我唯有杯葛！

在第一次會議，我講過：要小心唔好變成另一「民動」，當然呢啲嘢蘋果係唔會報嘅！

1. 道不同不相為謀

在第一次初選協調會議，我和多位素人明確表示需要簽署有約束力的「共同綱領」，內容包括運用否決權，否決財政預算案和支持「五大訴求」，這是最基礎和合作底線，以防有人變節！如果唔係35+便冇意義，也沒有必要初選。

然而，最後出街的版本是不需要簽署「共同綱領」！戴耀庭表示：「唔應該比中共有籍口DQ你」。其實這已經是自我政治審查啦！中共也不會因為「泛民乖」而不DQ 參選人。

（簽完「確認輸」咪一樣DQ，泛民最後都係跪低。而我，我從來都冇簽過！）

2. 未提名 先落閘

蔣旻正是我去年某場「夢遊」認識的手足。他有意參選功能組別的教育界和希望參加泛民初選。然而，由於葉建源拒絕初選，戴耀庭拒絕為教育界舉辦初選，變相拒絕蔣旻正初選報名。

初選不應為任何人包括「泛民」度身訂造，而剝奪其他人參加初選的權利！戴耀庭又點知只有蔣旻正會選，而冇其他人會選！就算只有一人選仍可投信任和不信任票。學生會做到，大台無理由做唔到！

可預見劇本到時會「集中票源35+」，係咪似曾相識呢？我唔想成為既得利益者和大台體制運作的一部分！

非常遺憾！如果泛民初選不能體現民主精神，唯有杯葛（你哋玩L哂佢啦！）

最後，我寧選擇做戴耀庭口中的「蠢人」，也不願成為面目糊糊的政客，並與手足齊上齊落。

蔣旻正 北區鳳翠
Tai Yiu Ting, 戴耀廷

戴耀廷偏坦教協
同時未能兌現協調時講好嘅共同政綱承諾
令好多人聯想返起四年前雷動同上年民主動力嘅大台feel
初選有暗湧

李傲然：戴耀廷違背承諾，令我不得不重新考慮出選

手足為司法覆核搞到就破產，眾籌緊但無人知

泛民支持者睇完先屈毛屈鬼

準備變成剩屌泛民大黨post
然後冇任何實則行動或建議如何作出改善
然後⋯⋯就沒有然後了

民主動力endorse黃良喜

分化撚呂智恆

泛民大黨用「攬炒」、「初選」氹完人入局玩35+
之後又唔信守承諾真係撐唔落

當然最仆街都係以教協、民主黨為首嘅老泛民

一句講哂

唔肯初選 = 唔投

葉建源就係恃住自己係教協唔肯初選
可能驚初選論壇比人提及佢過往四年投票記錄

推

蕭生十幾年前已經屌緊民主黨啦

估唔到販民咁快露底

咁就唔投葉建源

又搬返朱凱迪出黎先

唔肯向選民交代既人
冇投既價值

戴耀廷諗住教育界教協穩贏 唔使理你乜野補習佬
但有機會牽連埋地區直選呢邊

Heidi係熱狗

其實最撚分化係民主黨尤其老個班

主因咪又係班死忠 昨日個post都講到明 教協班死忠都係永續葉建源

戴教授攬炒十步係咪計漏左老泛民寧願35-都唔想比新人上位呢一步

初選唔係完美但係一定要做, 我只會投有初選嘅候選人

係

支持

唔知呢排人幾時被熱狗呢，分化初選搞事喎

戴耀庭真係好拿煩
初選又想踢素人走

選舉近了 灰線蒲頭

35+根本由頭到尾得啖笑
得泛民想永續社運先係咁提
佢地剩係想選到入去咬糧同用津貼養成個泛民鏈
連國際制裁都話唔想

剩係612成億捐款 輸贏班大袋黨自己友都袋袋平安賺到笑啦

出賣選民既選初 你慢慢投

唔初選唔投 x 2

又破產又比藍絲打都屈 唔係掛？

都話左 變左係泛民大台

我覺得咁睇
佢地為左避國安法，避dq,所以就唔簽約章
依個真係兩難，寧願為老共dq哂入唔到閘
定要捐狗洞搏入閘？

個人支持被老共DQ哂，反正我唔覺得35＋會有用

做完戴教授又要變返戴妖
今次係咪要入完集中營先醒

唔好唔參加初選咁傻，尤其是依家咁多隊本土，初選點都要搞
本土自己人團結簽，到時初選叫選民只投簽左既人，踢晒班飯民走

dq都驚難為班後生上街抗爭

上街隨時比人拉

dq最多冇得選

前日劉細良都係叫人捐狗溶入左先
反而佢拍檔Anthony話企硬唔驚dq

感覺劉同戴對於35+嘅幻想都係過大
反而gphone一早講左dq35+都係攬炒嘅一部份黎

飯民得票呢幾屆愈來愈少 素人有機嫁

我堅持連登仔立場， 邊撚左唔參加初選就唔投佢

我理你簽唔簽綱領
你尊重下選民揀嘅權利
佢唔簽而選民都肯揀 你係咪唔撚承認先

拿拿臨拆掂佢唔好再比人分化好無

你咁講 更加唔應該有初選喎
個個參選
先最有選民揀嘅權利

泛民支持者應該覺得呢啲人唔會選到 冇乜影響力唔會理
好似戴耀廷覺得教育界係教協穩贏 都以唔理補習佬咁

人地讓一步做初選 戴仲咁寸咪攬炒囉

我撐素人

35+架話一票都不能少
唔可以話人只係極少數就唔理

on9 初選唯一目的係搶議席
你下下都好似九東 新西咁內鬥爭到益撚左共狗

倒不如圍內鬥完屌完先

支那狗最想你哋稍為有少少意見不同就另外桐支旗，出幾十張名單再贏票輸議席，屇屇如是都仲係要不斷重複，你覺唔覺得悶？

咁又分化？共同綱領都冇？

一票不投

如果要含大台泛民我投白票算

要泛民大黨先可以解決
例如教協參與初選 民主黨簽抗爭派聲明

呢壇嘢真係唔會搞得掂
仲有班黃嘅太信老泛

Dq都驚 仲點信班廢物會入去做野

是但啦，簽咗入到去咪又係走數，到是啲黃絲自然會幫佢哋兜㗎啦。講真，當泛民仲係推黃碧雲呢啲一向敵視本土同獨派嘅閪女人出嚟，你真係信佢哋會攬炒？

Btw之前呂智恆喺盛福畀范國威endorse 嘅黃良喜空降鎅走個議席之後，at least大部分北區撚都戥佢唔抵之餘都認可呢個人嘅付出。而家呂高調批評泛民嘅虛偽，又睇吓會唔會喺北區黃撚心目中由手足變地底泥先

from fb

教協單野係柒撚尻左 的確係問題
講真 小圈子選舉呢d野 最後真係無初選都唔係不能接受 至少要有番d論壇 多d溝通

同埋睇好多泛民護葉既言論係好嘔心 例如話咩唔會企好前 但放心唔會離隊 呢d真係on99 咁講個個都唔企前啦 補番句唔會離隊就無限光環 選得你唔使你粉身碎骨基本都要你奮勇向前 你就大大聲講唔會前 幾所不欲 咁邊個會係前? 人人都咁諗企後面

但簽協議果d無意思 沈旭輝都唔贊同 而我亦覺得佢地所講有point 而且到最後佢地入左去唔跟 你都無能為力 最緊要係有初選 俾大家揀 犯不著動干戈

唔希望見到素人郁d就大動干戈 試下諗下辦法解決 再唔係就連燈仔咁講埋悔氣說話 同埋落得場就唔會話咩素人初選蝕底呢d搬龍門 素人參選只係博爆冷 資深議員本身贏面大 要放下身段承擔風險同你初選 依家有初選素人已經易入立法會左 如果無初選混戰仲唔著數啦素人 仲有棄選論根本得啖笑

講得啱
個個都覺自己有機會， 含撚啦， 共狗配票準到位位啱啱夠數入閘， 你班撚樣就倒左幾十萬票落海

初選本身就係為左將多個網領一樣既候選人，集中選票棄保

既然唔洗簽共同網領，如果到時初選勝出者反對否決政府議案，咁點算？ 冇共同網領搞乜初選？ 嘥時間晒精神？ 為初選而初選？

咁不如素人自己圍內搞個攬炒派初選好過

我明顯一班人（包括我）都係因為攬炒先相信35+
如果35+唔係為攬炒架話 真係冇興趣玩呢場選舉

熱狗都有記者被告暴動

利益面前
素人含撚

你有冇睇內容嫁你要人玩初選

但自己簽名都唔敢

係 無論係泛民定本土定激進， 邊個唔玩初選就唔撚投佢

大家分好餅仔， 合理分配席位俾唔同政黨， 派咩人就自己政黨決定

北區素人先係大黨喎

好明顯一班人（包括我）都係因為攬炒先相信35+
如果35+唔係為攬炒架話 真係冇興趣玩呢場選舉

有咩所謂, 如果佢咁都有初選選民認同， 你吹佢賬？

多謝教協啦

一樣道理 如果唔初選 都有人投素人
你吹佢賬？

教協唔肯承諾攬炒仲要唔肯初選 仲衰過民主黨

其實真係睇你點睇
務實派一定係搏入閘，搏35＋
但以今時今日情勢，我覺得DQ哂好過，我覺得就算35＋，中共都唔9怕你

葉建源劣跡斑斑 點叫人相信你

希臘戴妖回應

咁撚似上年

劉青唔肯初選
之後民主動力.endorse 劉青

希望

Agger dq晒好過 真係比你選都好大機會35-

咩叫穩贏 一定贏？
唔比教育界都想長江後浪推前浪
屌佢老母 14大台搞到我地灰左咁多年
以家20年又想再黎？

前設係我地連登仔共同要求係唔會投任何唔合作玩初選既人喎

所以提名制係決不可少 起碼都要有最少有咩五十個人一百個人提名 然後再參與選舉

我覺得DQ哂個impact ，好過最後被你閘，但分票唔平均，先選輸
依往績，係比例代表下，冇可能搶得哂

淨連登囉市民唔會囉 攬炒

咁你準備定實名制上網未

佢話同意區諾軒
記者會就公開數熱狗唔初選 比人問教協就話唔初選都ok

雞同蛋問題
入唔到閘，做唔到攬炒
但好多人覺得DQ哂已經叫攬炒

唔初選唔投

一句講曬

唔肯攬炒=唔投

未35＋，國安法已立
一早要準備

分化撚 呢條友同熱狗有咩分別？

無錯，懷疑佢已經比熱狗收買會向熱狗靠攏

葉建源：我教協代表 唔初選唔攬炒 吹咩

咪分化啦死熱狗

啲人仲話戴妖坐完監個人清醒咗

迫人簽咩綱領係多餘
簽咗都可以反口㗎啦
簽嚟托

佢做咗幾多on9嘢自己知
佢宜家單單打打想點先？

再入要入集中營

通處你支持邊一邊？

我認同

真 民主黨出名反口

屌如果初選都輸咁仲參選嚟做乜鳩，做其他野好過啦。
初選就係有民意基礎嘅大台，咪即係我地爭取嘅普選嘅雛型
咁都屌，如果之後有普選，初選輸咗又話唔公平，即係想點？

有泛粉護航，反口咁又點，你唔含就係分化

態度正確✅

對事不對人
哩件事上支持簽哂統一綱領

戴耀廷同教協初選都唔肯

同意

所以誠信好重要
我信佢地簽左唔會反口

好希望有初選 我地呢一年兄弟爬山左咁耐冇理由衰收尾

戴耀廷你諗你,唔俾蔣旻正初選=有篩選
有篩選既初選唔會有認受性

反口就當民建聯處理
寫信去美國國會申請制裁佢

佢五毛嚟

又想起泛民大台

又嚟

但其實如果佢要變節，就算佢簽左都可以變節啦。。。

根本係驚輸，賴乜野時間緊迫，驚輸就咪撚選

所以？咁咪唔投佢

清晰立場：

不參與初選就是非同路人

其實蔣係咪是但搵個搵多個friend話要選咁就可以初選

老實講 反唔反口後話
但你簽都唔肯簽就投你老味咩
選你入去又跪既 不如投保皇黨加速好撚過

新東真係冇咩好選 選素人

民主黨唔會選
范國威介票
人力屌蕭生 唔會選
長毛 太老
張超雄新人
仲有岳on9

當大家仲係度內鬥嘅時候，麻煩你睇下流亡台灣嘅手足點講

唔初選唔會投佢

一定係選本土 素人

依加幾肯定你係heidi議助

VL巴：攬炒派比人呃完仲要被屌搞事（覺得條氣唔多順😡）

要唔要大台可以再議

但係販民絕對信唔過

屌你要Dq話你唱過願榮光都得架喇
你簽分野就話驚Dq
我就唔明喇
否決財政預算係立法會議員權力黎
到底有咩問題

我100%肯定你估錯

我準備好
攬炒都預左喇
實名上網輕鬆喇
快d拉我去坐Tim

民主精神，就係以民為本，民眾應該嚴格監察政治人物，唔理佢係咩派系都好
如果泛民一次又一次犯錯但係用不分化做借口所以唔屌得，咁唔係民主，咁只係延續泛民永續失敗同霸權，同專政無分別

上面啲補習佬呂智恆泛民就話可以唔使理
但VL巴初選勝算都幾大 如果以佢為首嘅一班本土/素人反枱 初選真係分分鐘收皮

乖啦熱狗唔好分化

黃碧雲議助就有佢份

不投熱狗不投老飯民

然後呢？建議及解決方法？

公民黨都有簽
根本係得民主黨冇

希望許智勇、鄺仔同5:0脫埋黨

[連登黃絲共識] 通街都係處(#48083)：誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感 [2]

#318 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

我地好嚴格監察鄭松泰呢隻賤格人渣熱匪狗賊

反泛民=熱狗
資產階級=無產階級敵人
知識分子=走資派

解決初選紛爭嘅方法：
教協參與初選 老泛民簽抗爭派聲明書

對

Sorry乜議助都唔係
除咗集會視姦過周庭一陣外唔識任何政治人物

搞好d個初選
簽攬炒書咪得
泛民老鬼唔識諗有乜計
比曬建議

咁咪一票不投

公民黨其實好早有開記者會承諾
反而民主黨立場一路都係含糊至極
例如話「積極運用權法否決預算案」比起「會運用」更有決心

初選不應為任何人包括「泛民」度身訂造，而剝奪其他人參加初選的權利！戴耀庭又點知只有蔣旻正會選，而冇其他人會選！就算只有一人選仍可投信任和不信任票。學生會做到，大台無理由做唔到！

邊個反泛民，邊個咪熱狗
明明熱狗得好少人，五區先得一席

真係on99 教協唔玩就唔搞初選

話口未完就即刻彈出上面兩個五毛/泛民打手，果然泛民係唔話得，你班泛粉護航嘅樣同小粉紅幫共產黨護航冇咩分別

留名睇最後都係泛民佔大多數 同一班人照入議會四年
呢到泛民係唔屌得 戴耀廷訂個初選機制係冇問題 最緊要佢地贏到
最後大家一齊含

冇問題，泛民建制亦應如此被嚴格監察，有互相制衡先有真民主

咁應該點改善？

初選機制有問題唔屌得？
宜家家係背棄左本土派既意見
咁又要逼人同意
又話唔參加初選就唔投
可唔可以認清泛民想起大台 想保自己份工 而唔係想攬炒

睇個勢 到最後都係亂入閘 鬥𠝹票
老老實實 7月都未有共識 玩蕉咩
話就話同路人
到最尾都係為議席而割蓆

本身35+都唔預有乜作為，全dq個畫面咪幾靚

錦鯉有咩意見
點解唔可以屌戴耀廷先 佢雙重標準緊

繼續講，關於初選，你建議泛民下一步點行？

5：0就算撚數啦，你Google下民主黨Liu Qing 單嘢先講啦

仲以為戴耀廷同泛民會有進步，結果都係咁

首先教協應該參與初選
之後老泛民簽抗爭派聲明書

班老泛民30年黎都係咁，真係提點佢地改善佢地會去改？

佢知道35+一定要有本土參加 所以地區比你本土玩
但教育界教協穩贏 就唔理你補習佬

拉

泛狗日常
自從2016年開票日 對泛狗無晒希望

唔撚識佢

台灣？

唔止教育界，傾好曬要有共同綱領之後反口，又玩民主霸權

新東冇野好投就投佢

真心希望唔好再由戴耀庭嚟搞初選機制，如果由Gphone 出嚟搞，可能會公道啲，大家都服氣啲

呢度係飯狗地盤, 你講飯民壞話就係五毛共黨

咁你咪提出實際行動囉

gphone自己都選 點搞

我都覺得佢方案唔好呀，但我諗唔到點改善
所以咪屌咗先，不過係屌你哋剩係識屌而又冇實則建議

唔好屌返我你屌返戴妖就得，大家冇衝突

邊個屌泛民邊個就係鬼

或者係熱狗

唔初選咪唔投
唔簽咪唔簽 到時35+到都做唔到野 民眾會處決佢地架啦

35+，先唔講你做到成數有幾高
問題係35＋入到去，國安法已經可能令你搏手搏腳

係呀 民主黨敢出賣選民 我地2024就唔投佢

咁到底你係想人改善定係純粹屌完發洩下就算？

我都係得把口，所以咪屌咗先

泛民合作少少啦仆街

其實簽唔簽又點？
簽咗個所謂共同綱領承諾書就有法律效力咩？ 佢最後唔攬炒，你告佢違約？

班人要背叛嘅話，簽唔簽都會㗎啦。

你話班老泛民驚DQ, 唔肯簽， 咪初選唔好投佢哋囉。 而家又唔係正式投票。。 初選個用途就係選出邊個人最多人支持呀嘛， 唔夠多人支持就退選/做plan B。

而家圍內鬧下冇乜所謂呀， 當係良性討論。但因為呢啲事，就走去杯葛初選。 真係唔慌唔攬炒呀， 攬炒咗民主派

咁多人講左點解決 你又叻哥上身扮睇唔到

邊有單打

得個幾百票衝出嚟

VL巴唔止幾百票啦

好簡單就係要攬炒
唔可以消滅本土派聲音
攞返傾好既野出黎
本土派有咁強執政意志
但泛民仲係唔知點咁 但又要佢地佔上風

你想簽又無人阻你簽，咁都成為唔參選既理由？
大把人又簽又參加

到時民怨直接找佢地真人出黎屌啦 你都on99

唔初選就唔撚投 理撚得你係邊個

其實中共真係唔洗驚， 跟本無可能贏到35+

選舉就係咁，戴生出獄後講過幾句偏離傳統泛民立場嘅人話，但一到就嚟選舉就要歸隊

難分真與假

但係如果候選人因為反對教協唔攪初選而杯葛初選？
定係要含淚初選？

哩單係民主黨錯
但今次撞區情況下已經比往年少好多好多
同埋抗爭佢出好多力
好多單都係佢踢爆出嚟

啱

支持恆仔

咁你又見唔見到某啲人又點繼續反駁落去呢
咩簽完攬炒書都可以反口，泛民信唔過

我都想尋求喱班點都會反嘅人嘅建議

留名等VL同幾個簽咗嘅素人反枱

你有票選教協/教育界咩？

冇票冇人理，正如特首一樣，你唔係777票其中之一，理你老鼠

所以全世界一人一票先公平

集中票源，下次先投6號

打唔低政府咪唯有打低泛民囉
3不投個page都冇人理，成班垃圾剩係話自己識得屌同被熱狗

你本土素人玩初選 如果同你同區爭個個老野唔簽 你有簽 呢d咪你個selling point 去初選啦 如果唔係你點同人爭姐 係呢到多後生仔屌老泛民on9時 人地班中產黄咪一樣屌獨派on9 係連登同温層大聲真係無用

你連簽都唔簽 初選都唔參加 咁樣比人屌都冇得駁
一早傾好 本土肯初選就係於共同綱領
公民黨之前嘅表現都係令人信唔過 但佢承諾左起碼少好多人屌

白鴿唔理嘅原因，係因為佢地睇完個民調，發覺自己唔使以「35+」「攬炒」嚟助選都贏到
係唔會有得用事前協商同初選，去令到呢班人自己放棄選舉同議席架喇

但3不投籌左30萬...

好明顯一班人（包括我）都係因為攬炒先相信35+
如果35+唔係為攬炒架話 真係冇興趣玩呢場選舉 亦唔需要初選 初選本身就係建基於共同綱領

咁呢幾日我都見到佢地派緊單同做宣傳

好奇想知 做啲咩要30萬咁多??
街站個D全部都係義工
印野要30萬咁多??

其實30萬好少 ...,點解你會覺得好多？

其實三不投目的都達成左
依家反而係本土素人不滿泛民起大台而分分鐘搞唔成

又縮 再縮投反對票都dq你呀

你講的素人參選只係博爆冷根本係呃人
比例代表制下素人好大機會入到

而傳統政黨有鐵票護住係勝算高,素人初選輸左直頭無得選

下...咁個30萬

我諗得你覺得全世界都係義工，所以1蚊都唔應該俾，出多d街啦

其實係咪玩唔玩初選嘅都應該到時初選比人投佢先公道
屌佢老母走下一個走下又一個 到時投閪呀?

1同2基本上達成左 除左教育界 但都唔係我地阻到
3就搞得成初選先算
（1）反對舉行初選/協調的，不投！
（2）有初選/協調機制但不參與的，不投！
（3）初選落選後不肯退選或協調組隊的，不投！

有排都未達成，而家叫做逼左班垃圾初選，但教協呢？點樣達成3不投先

下 我見三不投係招義工出街站架bor

3 你要一直宣傳到9月

如果照樓樓上咁講，連初選都唔使啦，攬炒就係候選人嘅selling point
明明35+，進攻埋功能組別，目的係攬炒，呢啲都係班泛民kol提出嘅選舉campaign
因為驚啲人真係唔再理議會，唔再理選舉
用呢啲嘢引咗人入局到初選就話係個別候選人selling point
教協唔肯初選，就教育界唔使初選
好心唔好咁契弟啦

派單嘅係義工，所以呢？
30萬真係好多

佢再扮蟹我準備焚燒佢個人象

我都唔明有咩問題
我知本土係唔鐘意泛民，但唔係大家都更加憎共產黨咩，點解咁都要分開，而唔係好好合作？

人地又唔係DQ你唔比你初選，你連咁都唔同意，我仲指意你會簽政府份19聲明書？ 咁唔該你放棄好過

本土派又唔係無票，你咪初選證明比人睇你係有料囉，到最後你多票過泛民，你咪有籌碼同人講嘢囉

更何況議席係唔會因為你唔玩初選而多左，到時你一個話參選，其他本土派又加一腳自己走去參選，到最後又剔票，分散票源，繼續係少數派

有人話到時又要含淚投票又盛
我答你
係！照投
我要贏，我要35+
如果可以贏，我幾憎條友我都會照投，我寧願做投票機器都唔要輸

我已經受多多數派喺議會入面係少數派，而家有機會喺我面前，我一定跟初選投

原來絲打琴日撐教協唔初選
今日就撐唔使有共同綱領

真係儲齊一套

你睇下區議會幾多爆冷先啦
素人點會無機
好多區以前飯民去選都輸
換素人反而爆冷

好簡單，不初選=不投

含淚投呢類我係最後先做
係之前係用盡一切辦法屌柒佢老母

本土/素人初選係建基於有攬炒共同綱領
依家冇 就唔使再講35+

更加唔使講教協初選都唔肯

你假設左泛民係憎共產黨

究竟要智商幾低先會仲信戴妖

咁都叫冇改善建議？？？？？
比教育界個位有初選囉！
比蔣旻正初選囉！咁簡單！

遮係原來泛民肯做既先叫有建設性？

35+ 要講明用否決權囉！

係都蕭生搞啦 倒董果陣都係佢帶領

不過呢到連登d人當蕭生膠

即係Chicken Game
咁點解要素人讓？
貶民狗可以讓㗎喎

當日係飯民為吸引人投票講35+
所有人都要支攬炒同初選

現在議助毛就話唔明本土派做咩咬飯民
講到參唔參加初選同攬唔攬炒係自由, 仲屈人一言堂唔接受意見

我一早已講... 續個問邊個界別邊區要初選係憨鳩.. 一係就全部初選一係就全部唔初選.. 如果我係教育界選民我都嬲... 點解隔離有初選票我冇??

講返主題，初選係好，但唔初選就算喇，唔好嘈。果 D 咩三投三不投咪跟自己意願囉，邊條友唔初選咪唔揀囉，無問題架播，冇奶油硬要人去初選。佢地覺得既然大方向不同，道不同不相為謀，冇咩對錯吖。不過咁，我都有兩個睇法︰
1. 對於共同鋼領，我真心覺得又係無話邊個啱邊個唔著。對本土，你可以提出要求，但如果無一致意願，人地唔簽都係問題。只不過係大台需唔需有參加者一定選擇性簽定唔簽。即係咁:

有一致意見 -> 全部人應該要簽
無一致意見 -> 可以簽可以唔簽

如果你硬係要加晒你所要O既野落鋼領，又要屈人一定要簽，對方唔簽我唔覺得對方係咩違背承諾吖。

2. 到呢一刻，我對翻版民動初選係非常失望。戴妖把口講到自己幾咁脫胎換骨，但到頭來搞個初選大台仍然要睇晒所有老泛面口。講左好多次，兩點好重要，1. Plan B 點做? 贏果個欽點定數落去。姚松炎已經受個教訓，但都今日以我所知都係含糊其詞。2. 有冇政黨票？唔係補選單議席單票，全部初選落選都有義務幫勝選人再正式選舉拉票。咁點解要政黨票？ 名不正則言不順，一味淨係 com 個遊戲規則點樣可以令各人入座，用個框架去就人，咁點樣令人心服口服參選。其實鋼領都好明顯係擺到明有老泛唔 like 先會話唔一定要簽，講明就侵。

不過到最後，我都係勸素人/本土，如果你連老泛呢座小山都騎唔住，你點鬥老共果座大山。如果你入到去，好似 Heidi 咁開始有知名度，你果 D 道理先會係道理黎。小不忍則亂大謀，就算你而家幾啱都好，無人聽，主流媒體擺明邊沿化你，有咩用? 鋼領單野其實玩得好根本可以做到好大，你唔玩，仲杯葛初選，好快就無人知你班素人/本土講過乜，因為主流媒體唔會報的。

教育界我暫時忍住
如果佢由蔣旻正參選, 兩邊都唔推薦, 公平競爭, 我都由你
如果佢又推薦教協候選人, 我真係要屌鳩佢

本身個大台係work 係呢兩日教協同共同綱領出事
結論係老泛民正仆街

係 又話唔好互相𠝹票 明明要最大化議席數

原來解決方法好簡單⋯⋯但係又暫時都仲未有實際行動去令泛民做嘢⋯⋯

允許教協破壞機制,再扮野話兩邊都唔推薦就叫公平?

應該邊個唔參加初選
大台就要動員用選票懲罰,姐係過票比蔣旻正

香港玩緊政黨政治
有政黨輪替未

今年反送中後 區議會咁多1vs1局面 大把支持泛民老野投左素人啦
好多年白區+藍區+紅區 連投都無得投
你點知個班人 立法會會投咩

岩 每多一隻奶共狗出局 獻世派就收少2千萬

理論上係
夾鳩葉建源初選
唔選嘅戴妖個初選機制就逼住要endorse蔣
不過實際上

無錯 教協唔肯初選就應該大台endorse蔣

咁咪睇下點囉 大家公平

唔好講到素人求你飯民要有初選咁

你飯民攪出來的大台本身套方法就已經係唔公平
素人都忍住啖氣接受左
你老母教怯竟然敢做第一個破壞機制的人,而飯民狂人大釋法護教協

我就覺得應該比最後警告飯民
教協48小時內唔歸隊就所有素人退出初選

民主黨/教協就係知只靠自己嘅鐵票夠做
唔會理後生點屌

篇文咪講撚左簽共同綱領 同教育界搞初選
點撚樣無建議 然後然後 然後幫你執骨

如果選民人人都支持否決財政預算案，不支持嘅侯選人就會贏，加上會投票初選嘅，估計激進派會多，因為中間淺黃嘅根本冇咁熱衷政治去投埋初選，最後結果贏到初選嘅理應是相對激進嘅人，而較保守嘅也會跟大隊改立場

所以無共同綱領並不是不參加初選嘅理由

好多人屌「泛民」「泛民」黎混淆視聽

其實 三十年來 由頭到尾
只有一黨獨裁

你咁講都岩
我一定 非初選不投
+會投反共陣營
不過我都希望依家屌到所有人簽否決財政預算案 起碼否決財政預算案 絕對係35+到既話 個bargaining power黎 一係唔簽個d人 咪講第2個方法出黎囉 好公平

飯民唔好以為自己仲好大影響力啦

蕭生個台d影響力仲大過晒你地d議員開台

我信蕭生分析同推薦

公平啲 教協都係不初選不攬炒

又係度玩規程問題
屌你老味如果你真係有心搞好初選 想帶起民間公投文化
我就唔信你會因為一紙空文而又杯葛又剩

咁點樣知35+會唔會否決

戴耀廷應承左又反口
初選係建基於共同綱領之上

實話實說，如果話攬炒共同網領係講緊用預算案要挾政府嗰啲，我唔相信喺泛民呢一世人第一次攞到主導權嘅情況下會輕易妥協，而唔去爭取最大利益

再者，如果佢地反骨，我唔都大家去民主派總部放火會有黑警阻止

教協呢

教協會長馮偉華指，在幾個月前已完成會員諮詢，支持現任議員葉建源尋求連任。他解釋，諮詢方式是向會員發實體郵件，若要再做多一次，須花大筆經費，且時間緊逼，難以實行。馮偉華指，教協的會員在選民中所佔比例甚大，認為之前的諮詢已有代表性，「比較穩陣拎到議席」。

你同唔同意都好，事實係教協的確係大台，人地有票，如果人地內部唔撐葉建源，就唔會支持佢連任啦

OK，就算有初選，但得一個人玩，而教協唔玩，咁請問初選又有咩意思？有咩民意授權？

係，係唔公平，呢個係功能組別人所共知嘅缺點，但係咪可以立即改變？既然唔得，點解唔可以考慮35+為前提先，無謂比非泛民執死雞

簽咗都可以反口 最緊要係當時民意迫唔迫到

大家都厭倦左呢種「大局為重 」「唔係要泛民贏 係要保皇輸」嘅勒索
依家仲要係泛民出爾反爾

我寫嘅時候都知有人會咁講，咁我用另一個方式講

用番中共統戰思想，可唔可以放低小矛盾，一齊去處理大矛盾？

點解次次都係素人就飯民？

區選介票一句道歉都冇

我咪就係講緊而家喱啲情況
重點去晒屌人，有咩然後可言？

唔洗屌返我你屌戴妖就得

上面篇文講既問題做番咪解決方法

屌你老母又搬去政事台
前兩日講教協唔初選又係咁

戴妖其實只係縮一半
佢唔係話份野唔存在 只係唔強逼你簽
而果所謂有"約束力"聲明 其實大家都係無約束力
另外 睇返朱凱迪個post 其實參加既人己經要公開聲明

你真心想參加既
其實可照屌戴妖 然後照簽
但你依家屌戴妖 但又唔簽

依家姐係得兩條路
1. 你因為戴妖鳩縮 而無視成個初選
2. 唔好理戴妖 自己出聲明參加初選

如果真係重視初選既 起埋有路俾你行 真係有心35+既 我唔明點會係依個位 因為戴妖就自己都退埋

玩撚猿
根本就做唔到集體意志
想贏議會咩? 係
咁就以大局為重啦? 唔得
我唔係屌緊是但一邊
而係所有人 包括我自己 全部都做唔到大事

我地應該整張list同proof出來證明邊個承諾攬炒，然後同泛民講明港奸不兩立，一票不投？
咁先比到壓力？

原來以大局為重真係咁難，贏左場交，輸左個+，請問有咩好處

如果本土想壯大自己嘅勢力，係咪應該要先入初選，爭取議席，到時有錢，有人，有身份，出嚟講句嘢都大聲啲，4年之後爭更多議席

又有人話，政府dq35+係攬炒嘅一環，同意
前提係你贏咗有議席先，有唔係到時大家一齊唔夠票，繼續做少數派，咁到時就會其他國家想出聲幫你都唔知要咩理由

你自己下個留言都印證咗討論方向係諗方法完善初選，而唔係得個屌字

5毛分化L唔使撥火
一早決定咗，唔肯初選嘅一定唔投，葉建源等收皮啦
其它界別唔應該受人影響，要繼續初選

支教民 三為一體

支聯會（道德能量）
六四籌欸暨周年祭典委員會

教協（職業能量）
教育界（小圈子）功能界別俱樂部
存在只為 功能界別議席

民主黨（政治能量）
立法會議席捕獵者
生為立法會議席
（別人的）死為（我的）立法會議席

其實到尾就係依樣野
到底依個時勢先黎玩切割係為咩
為啖氣?為顯示戴妖傻鳩?為左證明戴妖搞既初選係垃圾?

立法會個名單制本來就係中共諗出黎 博你地好似泛民咁派系分裂去配票
自己身為凡人一個 真心希望有個機制可以全港協調
唔好下下贏票數 輸議席
依家未初選就已經分裂 除左屌同唉之外 真係唔知講咩好

民主黨唔撚參選咪唔會嘈囉

所以咪要初選囉，我唔想再見到剔票，上次佢剔你，今次你剔番佢，好好玩係咪？

剔咩鬼 大家賣點唔同喎

一個會否決 一個未必會否決

大把人想佢地改善想咗30年結果佢地都係唔掂，比作正常商業機構有班友一事無成晨早就俾人炒魷，與其叫佢地改善不如香港人改善自己先，要有炒人魷嘅氣概

其實你咪又係屌人屌泛民

利申：唔想屌泛民，但教育界呢下講唔通

咁唔投你
大家一個共識 你杯葛 唯有我又杯葛你

好奇一問，區議會以外嘅功能組別有無搞初選？

寫錯字𠝹票

咁既然賣點唔同，咁區選何來𠝹票？

教協個單點講都唔通

得衛生界

區議員邊有權否決議案呀....

兩單都唔通 共同綱領出爾反爾
教協就偏袒

共同綱領我唔知實際上係講咩
如果只係否決財政案既話 我同意係講唔通

眾所周知民進黨初期其實就係黨外人士大集合體
意識形態乜嘢都有 所以有唔同派系
美麗島事件當事人嘅美麗島派系 陳水扁牽頭嘅正義連線 黨內出名嘅大佬牽頭嘅福利國
相比新潮流甚少會做民進黨最大嘅位（總統/主席）
但係新潮流基本上係創黨以來唯一長年有新人入 訓練地方人才 可以集體行動嘅派系 實際喺黨入面左右大局

笑死

鬼打鬼

搬左去政事台推左一頁

雖然講得悔氣啲但大致agger

最後結果只係呂智恆同一部份人唔參加初選
但對大部份人而言佢地淨係知你唔參加初選=無得投
如果係認同「唔初選唔投」嘅選民嘅話只係自己踢自己出局
但同時都會有界自己友票嘅情況出現，其實都係負面作用

呢個就係所謂嘅杯葛
咁同「因為功能組別唔合理所以要杯葛立法會選舉有咩分別」
初選就係為左唔想界票，初選有問題嘅解決方法唔係修正返好而係直接放棄去行返舊路

講真飯民大台還大台，但近一年都見到佢地明顯會跟民意走(/跟民意做show)
如果反對目前初選機制嘅候選議員帶頭搞聯署脅迫佢地滿足條件有無得諗?到時候就唔係飯民繼續大唔大台嘅問題，而係夠唔夠多香港人迫飯民修正返個初選制度嘅問題

想避免界票重蹈16年覆轍就需要到初選
覺得初選制度有問題就應該聯合相同意見嘅人一齊諗方法屌到佢變返正常
如果連會睇民意嘅飯民都屌唔掂要直接放棄「杯葛」
咁點期待佢當選之後面對唔撚聽民意嘅極權政府有能力去抗衡?
定係一句「如果立會機制不能體現民主精神，唯有杯葛」就了事?

唔知會唔會太理想同blame the victim
但咁落去都唔係路就算我偏坦本土素人但泛民實有一定數量支持者
咁落去只會變成連35+搏dq都做唔到

啫係你覺得無「攬炒」綱領 都可以繼續初選？

又狗咬狗

保皇40+ 不是夢

我嘅意思係要迫到飯民個初選同意要有攬炒綱領
而唔係直接退出然後由得佢個初選繼續run
最少都做啲野令佢個初選無認受性
好似上面有巴打話開個本土派攬炒初選焗一焗佢都好
繼而令到佢改rules or at least make noise令多啲人知個初選有問題

而唔係就咁退出當杯葛
當然佢可能有後手行動做緊我地唔知希望佢真係有啦

手足思路清晰
泛民要屌，但大家要有目的咁屌，我哋係要佢改善初選機制

但泛民明顯無意改機制戴妖聲都唔聲

玩泛民初選既本土素人
註定會被整死

Who the fuck you are?

所有不參選初選者 不投

近40候選人簽抗爭派聲明 民主黨笠水

請幫推

戴妖其實只係縮一半

你試下簽完約只交一半貨,睇下個客咩反應

我睇袁嘉蔚fb話佢有簽
但呂智恆fb無見喎
Source: 袁嘉蔚 Facebook

鄒家成係發起人 佢fb post有呂智恆

35+前提係大家一致肯攬炒，不過而家睇嚟就唔係，有人反口
誠信問題係死罪，泛民做唔到攬炒就唔好一開頭應承人會做到啦

有時做人要聰明少少